\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{amsmath, amssymb}

%\setlength{\parindent}{0pt}
%\usepackage{fontspec}
%\usepackage{polyglossia}
%\usepackage[usenames]{color}
%\setdefaultlanguage{russian}
%\setmainfont[Mapping=tex-text]{CMU Serif}

\newcommand{\goal}{\mathfrak G}

\begin{document}
\begin{center}
\textbf{Тип логических выражений (goal):}
$$
\goal
$$
\textbf{Элементарные типы:}
$$
T_{simple} = a \mid b \mid \ldots
$$
\textbf{Типовые переменные:}
$$
T_{var} = \alpha \mid \beta \mid \gamma \mid \ldots
$$
\textbf{Ground-типы:}
$$
T_{ground} = T_{var} \mid T_{simple}^n \: T_{ground} \ldots T_{ground}
$$
\textbf{Типы без обобщения:}
$$
\begin{array}{lcl}
T_{gen\_free} & =    & \goal \\
              & \mid & T_{ground} \\
              & \mid & T_{gen\_free} \rightarrow T_{gen\_free} 
\end{array}
$$
\textbf{Типы:}
$$
T = T_{gen\_free} \mid \forall \: T_{var} . \: T
$$

\textbf{Обозначения типов:}
\\ \bigskip
$a^n, \: a^n_1, \: a^n_2, \: \ldots$ - элементарные типы
\\
$g, \: g_1, \: g_2, \: \ldots$ - ground-типы
\\
$t, \: t_1, \: t_2, \: \ldots$ - типы без обобщения
\\
$u, \: u_1, \: u_2 \: \ldots$ - произвольные типы
\\
$\alpha, \: \alpha_1, \: \alpha_2, \: \ldots$ - типовые переменные
\\
$\bar{\alpha}$ - вектор типовых переменных
\\ \bigskip
\textbf{Функция free:}
$$
\begin{array}{rcl}
 free(\alpha)                & = & \{ \alpha \} \\
 free(a^n \: g_1 \ldots g_n) & = & \bigcup\limits_{i=1}^n free(g_i) \\
 free(t_1 \rightarrow t_2)   & = & free(t_1) \cup free(t_2) \\
 free(\forall \alpha. \: u)  & = & free(u) - \{ \alpha \} \\
 free(\Gamma)                & = & \bigcup\limits_{x:t \in \Gamma} free(t)
\end{array}
$$
\textbf{Замкнутые типы:}
$$
T_{closed} = \{ t \in T \mid free(t) = \emptyset \}
$$
\textbf{Типы конструкторов:}
$$
T_{cnst} = \{\forall \alpha_1. \: \ldots \forall \alpha_n. \: g_1 \rightarrow \ldots \rightarrow g_m \rightarrow a^n \: \alpha_1 \ldots \alpha_n \mid\ free(g_i) \subset \{ \alpha_1 \ldots \alpha_n\}\}
$$
\textbf{Подстановка типа:}
$$
\begin{array}{rcl}
\alpha[\alpha \leftarrow t]                  & = & t \\
\alpha_0[\alpha \leftarrow t]                & = & \alpha_0 \\
(a^n \: g_1 \ldots g_n)[\alpha \leftarrow t] & = & a \: g_1[\alpha \leftarrow t] \ldots g_n[\alpha \leftarrow t] \\
(t_1 \rightarrow t_2)[\alpha \leftarrow t]   & = & t_1[\alpha \leftarrow t] \rightarrow t_2[\alpha \leftarrow t] \\
\end{array}
$$
\textbf{Переменные:}
$$
Var = a \mid b \mid \ldots
$$
\textbf{Конструкторы:}
$$
Cnst = A \mid B \mid \ldots
$$
\textbf{Синтаксис языка:}
$$
\begin{array}{lcl}
\Lambda & =\\ & \mid      & Var\\
        & \mid   & \Lambda \: \Lambda \\
        & \mid   & \lambda \: Var \: . \: \Lambda \\
        & \mid   & Cnst^{T_{cnst}} \: \Lambda_1 \ldots \Lambda_k \\
        & \Bigg| & \begin{array}{ll}
                   \underline{match} \: \Lambda \: \underline{with} & Cnst_1^{T_{cnst}} \: Var_1 \ldots Var_{k_1} \rightarrow \Lambda \\
                                                                    & \cdots \\
                                                                    & Cnst_n^{T_{cnst}} \: Var_1 \ldots Var_{k_n} \rightarrow \Lambda \\
                   \end{array}\\
        & \mid   & \underline{let} \: Var = \Lambda \: \underline{in} \: \Lambda \\
        & \mid   & \underline{let} \: \underline{rec} \: Var = \Lambda \: \underline{in} \: \Lambda \\
        & \mid   & \Lambda \equiv \Lambda \\
        & \mid   & \Lambda \vee \Lambda \\
        & \mid   & \Lambda \wedge \Lambda \\
        & \mid   & \underline{fresh} \: (Var) \: \Lambda \\
\end{array}
$$
\newpage
\textbf{Правила типизации:}

$$ 
\Gamma \vdash x:\Gamma x 
\quad [Var]
$$

$$
\Gamma \vdash C^u : u
\quad [Const]
$$

$$
\frac
{\Gamma \vdash A:t_1 \rightarrow t_2; \, \Gamma \vdash B:t_1}
{\Gamma \vdash A \, B:t_2}
\quad [App]
$$

$$
\frac
{\Gamma, \,x:t_1 \vdash A:t_2}
{\Gamma \vdash \lambda x . A:t_1 \rightarrow t_2}
\quad [Abst]
$$

$$
\frac
{\begin{array}{c}
u_i = \forall. \alpha_1. \: \ldots \forall \alpha_n. \: \tilde{t_i}; \\
t_i = \tilde{t_i}[\alpha_1 \leftarrow g_1]\ldots[\alpha_m \leftarrow g_m]; \\
t_i =  g_{i,1} \rightarrow \ldots \rightarrow g_{i,k_i} \rightarrow a^m \: g_1 \ldots g_m; \; \\
\Gamma \vdash A:a^m \: g_1 \ldots g_m; \\
\Gamma, \, \ldots, \, x_{i,j} : g_{i,j}, \, \ldots \vdash B_i : t
\end{array}}
{
\Gamma \vdash \left( 
\begin{array}{ll}
\underline{match} \: A \: \underline{with} & \ldots \\
                                           & C_i^{u_i} x_{i,1} \ldots x_{i,k_i} \rightarrow B_i \\
                                           & \ldots
\end{array}
\right) : t
}
\quad [Match]
$$

$$
\frac
{\begin{array}{c}
\{\alpha_1 \ldots \alpha_n\} \cap free(\Gamma)=\emptyset; \\
\Gamma \vdash A : t_1; \\
\Gamma, \, x:\forall \alpha_1. \: \ldots \forall \alpha_n. \: t_1 \vdash B : t
\end{array}}
{\Gamma \vdash \underline{let} \: x = A \: \underline{in} \: B : t}
\quad [Let]
$$

$$
\frac
{\begin{array}{c}
\{\alpha_1 \ldots \alpha_n\} \cap free(\Gamma)=\emptyset; \\
\Gamma, x:t_1 \vdash A : t_1; \\
\Gamma, \, x:\forall \alpha_1. \: \ldots \forall \alpha_n. \: t_1 \vdash B : t
\end{array}}
{\Gamma \vdash \underline{let} \: x = A \: \underline{in} \: B : t}
\quad [LetRec]
$$

$$
\frac
{\Gamma \vdash A:\forall \alpha_1. \: \ldots \forall \alpha_n. \: t}
{\Gamma \vdash A:t[\alpha_1 \leftarrow g_1] \ldots [\alpha_m \leftarrow g_m]}
\quad [Inst]
$$

$$
\frac
{\Gamma \vdash A : g; \: \Gamma \vdash B : g}
{\Gamma \vdash A \equiv B : \goal}
\quad [Unify]
$$

$$
\frac
{\Gamma \vdash A : \goal; \: \Gamma \vdash B : \goal}
{\Gamma \vdash A \vee B : \goal}
\quad [Disj]
$$

$$
\frac
{\Gamma \vdash A : \goal; \: \Gamma \vdash B :\goal}
{\Gamma \vdash A \wedge B : \goal}
\quad [Conj]
$$

$$
\frac
{\Gamma, x:g\vdash A : \goal}
{\Gamma \vdash \underline{fresh} \: (x) \: A : \goal}
\quad [Fresh]
$$
\newpage

\textbf{Преобразование типов:}
$$
\begin{array}{rcl}
{[}g]                    & = & g \rightarrow \goal \\
{[}\forall \alpha. \: t] & = & \forall \alpha. \: [t] \\
{[}t_1 \rightarrow t_2]  & = & [t_1] \rightarrow [t_2] \\
\end{array}
$$

\textbf{Семантика транслятора:}
$$ 
x^t \Rightarrow x^{[t]} 
\quad [Var] 
$$

$$
\begin{array}{c}
    u = \forall \alpha_1. \: \ldots \forall \alpha_m. \: t; \\
    \tilde{t} = t[\alpha_1 \leftarrow \tilde{\alpha_1}]\ldots[\alpha_m \leftarrow \tilde{\alpha_m}]; \\
    \tilde{t} = g_1 \rightarrow \ldots \rightarrow g_n \rightarrow a^m \: \tilde{\alpha_1} \ldots \tilde{\alpha_m} \\
    C^u \Rightarrow
    \left(\begin{array}{l}\underline{let} \: q^{\forall \tilde{\alpha_1}. \: \ldots \forall \tilde{\alpha_m}. \: [\tilde{t}]} = \\ 
        \quad (\lambda x_1^{[g_1]} \ldots \lambda x_n^{[g_n]}.\lambda q_{out}^{a^m \: \tilde{\alpha_1} \ldots \tilde{\alpha_m}}.\\
        \quad\quad (\underline{fresh}(q_1^{g_1}) \ldots \underline{fresh}(q_n^{g_n}) \\
        \quad\quad\quad (x_1 \: q_1)^\goal \wedge \ldots \wedge (x_n \: q_n)^\goal \wedge \\
        \quad\quad\quad (q_{out} \equiv (C^u)^{\tilde{t}} q_1 \ldots q_n)^\goal)^\goal)^{[\tilde{t}]} \\
        \underline{in} \: q
    \end{array}\right)^{[\forall \tilde{\alpha_1}. \: \ldots \forall \tilde{\alpha_n}. \: \tilde{t}]}
\end{array}
\quad [Const]
$$

$$
\frac
{A^{f \rightarrow t} \Rightarrow \tilde{A}^{[f \rightarrow t] = [f] \rightarrow [t]}; \; B^f \Rightarrow \tilde{B}^{[f]}}
{(A^{f \rightarrow t} B^f)^t \Rightarrow (\tilde{A}^{[f] \rightarrow [t]} \tilde{B}^{[f]})^{[t]}}
\quad
[App^f]
$$

$$
\frac
{
\begin{array}{c}
t = t_1 \rightarrow \ldots \rightarrow t_n \rightarrow g_0 \\
A^{g \rightarrow t} \Rightarrow \tilde{A}^{[g \rightarrow t] = [f] \rightarrow [t]}; \; B^g \Rightarrow \tilde{B}^{[g]=g\rightarrow\goal}
\end{array}
}
{(A^{g \rightarrow t} B^g)^t \Rightarrow 
\left(
\begin{array}{l}
\lambda q_1^{[t_1]}. \ldots \lambda q_n^{[t_n]}.\lambda q_{res}^{g_0}. \\
\quad \underline{fresh} (q^g) \\
\quad\quad ((\tilde{B}\; q)^{\goal} \wedge (\tilde{A} \; (\lambda q_b^g. q_b \equiv q)^{[g]} \; q_1 \ldots q_n \; q_{res})^\goal)
\end{array}
\right)^{[t]}}
\quad
[App^g]
$$

$$
\frac
{A^{t_2} \Rightarrow \tilde{A}^{[t_2]}}
{(\lambda x^{t_1} . A^{t_2})^{t_1 \rightarrow t_2} \Rightarrow (\lambda x^{[t_1]} . \tilde{A}^{[t_2]})^{[t_1] \rightarrow [t_2] = [t_1 \rightarrow t_2]}}
\quad
[Abst]
$$

$$
\frac
{
\begin{array}{c}
t = \hat{t_1} \rightarrow \ldots \rightarrow \hat{t_r} \rightarrow g_{out}; \\
u_i = \forall \alpha_{i,1}. \: \ldots \forall \alpha_{i,m}. \: \tilde{t_i}; \\
t_i = \tilde{t_i}[\alpha_{i,1} \leftarrow g_1]\ldots[\alpha_{i,m} \leftarrow g_m]; \\
t_i = g_{i,1} \rightarrow \ldots \rightarrow g_{i,k_i} \rightarrow a^m \: g_1 \ldots g_m; \\
A^{a^m \: g_1 \ldots g_m} \Rightarrow \tilde{A}^{[a^m \: g_1 \ldots g_m]}; \: B_1^t \Rightarrow \tilde{B}_1^{[t]}; \: \ldots; \: B_n^t \Rightarrow \tilde{B}_n^{[t]}
\end{array}
}
{
\left(\begin{array}{l}
\underline{match} \: A^{a^m \: g_1 \ldots g_m} \: \underline{with} \\ 
\ldots \\
C_i^{u_i} x_{i,1} \ldots x_{i,k_i} \rightarrow B_i^t \\
\ldots
\end{array} \right)^t
\Rightarrow
\left(\begin{array}{l}
\lambda q_1^{[\hat{t_1]}} \ldots \lambda q_r^{[\hat{t_r}]}. \: \lambda q^{g_{out}} . \\
\quad \underline{fresh} (p^{a^m \: g_1 \ldots g_n}) \: \\
\quad ((\tilde{A} \: p)^\goal \: \wedge\\   
\quad (\ldots \vee( \\
\quad \quad \underline{fresh}(p_{i,1}^{g_{i,1}})\ldots \underline{fresh}(p_{i,k_i}^{g_{i,k_i}}) \\
\quad \quad ((p \equiv((C_i^{u_i})^{t_i} \: p_{1,i} \ldots p_{k_i,i})^{a \: g_1 \ldots g_m})^\goal \\
\quad \quad \wedge \: \\
\quad \quad ((\lambda \: x_{i,1}^{[g_{i,1}]}. \: \ldots \lambda \: x_{i,k_i}^{[g_{i,k_i}]}.\\
\quad \quad (\tilde{B}_i \: q_1 \ldots q_n \: q_{out})^\goal)^{[g_{i,1}] \rightarrow \ldots \rightarrow [g_{i,k_i}] \rightarrow \goal} \\
\quad \quad (\lambda y^{g_{i,1}}.(y \equiv p_{1,i})^\goal)^{[g_{i,1}]}\\
\quad \quad \ldots \\
\quad \quad (\lambda y^{g_{i,k_i}}.(y \equiv p_{k_i,i})^\goal)^{[g_{i,k_i}]})^\goal\\
\quad )^\goal)^\goal\vee \ldots)^\goal)^\goal \\
\end{array}\right)^{[t]}
}
\quad
[Match]
$$

$$
\frac
{A^f \Rightarrow \tilde{A}^{[f]}; \; B^{t} \Rightarrow \tilde{B}^{[t]}}
{(\underline{let} \: x^u \: = \: A^{f} \: \underline{in} \: B^{t})^{t}
\Rightarrow 
(\underline{let} \: x^{[u]} \: = \: \tilde{A}^{[f]} \: \underline{in} \: \tilde{B}^{[t]})^{[t]}}
\quad
[Let^f]
$$

$$
\frac
{\begin{array}{c}
t = t_1 \rightarrow \ldots \rightarrow t_n \rightarrow g_2 \\
A^{g_1} \Rightarrow \tilde{A}^{[g_1]}; \; B^{t} \Rightarrow \tilde{B}^{[t]}
\end{array}}
{(\underline{let} \: x^u \: = \: A^{g} \: \underline{in} \: B^{t})^{t}
\Rightarrow 
\left(\begin{array}{l}
\lambda q_1^{[t_1]}. \ldots \lambda q_n^{[t_n]}. \lambda q_{res}^{g_2}. \\
\quad \underline{fresh} (q) (\\
\quad \quad (\tilde{A} \; q) \wedge \\
\quad \quad (\underline{let} \: x^{[u]} \: = \: (\lambda q_x. q_x \equiv q)^{[g_1]} \: \underline{in} \\
\quad \quad \quad \: (\tilde{B}^{[t]} \; q_1 \ldots q_n \; q_{res}) ^ \goal)^\goal
\end{array}\right)^{[t]}}
\quad
[Let^g]
$$

$$
\frac
{A^{t_1} \Rightarrow \tilde{A}^{[t_1]}; \; B^{t_2} \Rightarrow \tilde{B}^{[t_2]}}
{(\underline{let} \: \underline{rec} \: x^u \: = \: A^{t_1} \: \underline{in} \: B^{t_2})^{t_2}
\Rightarrow 
(\underline{let} \: \underline{rec} \: x^{[u]} \: = \: \tilde{A}^{[t_1]} \: \underline{in} \: \tilde{B}^{[t_2]})^{[t_2]}}
\quad
[LetRec]
$$
\end{center}
\end{document}